
2011-04-05T18:05:00Z
kultur-sanat
Yaşar Eğitim ve Kültür Vakfı tarafından gerçekleştirilen, Dyo Resim Yarışması'nın ödüllü eserleri Adanalı sanatseverlerle buluşacak. Usta ressamlardan oluşan jürinin seçtiği eserler, İstanbul, Bursa, İzmir ve Konya'nın ardından, Adana'da sergilenecek. 14 – 28 Nisan tarihleri arasında, 75. Yıl Sanat Galerisi'nde gerçekleştirilecek sergiye halkın yoğun ilgi göstermesi bekleniyor. Türkiye'nin dört bir yanından ve Azerbaycan, Yunanistan, Hollanda, Fransa, İtalya ile İsviçre'den 1004 sanatçının 1609 eserle katıldığı yarışmada 4'ü pentür, 2'si özgün baskı dalında 6 sanatçı ödül kazanmıştı. Ödül alan ve sergilenmeye değer görülen eserler, 14 - 28 Nisan tarihlerinde Adana'da sanatseverler ile buluşacak. 75. Yıl Sanat Galerisi'nde düzenlenecek sergide, Dyo Resim Yarışması Seçici Kurulu'nda yer alan Burhan Doğançay, Prof. Dr. Ergin İnan, Prof. Dr. Mustafa Pilevneli, Prof. Gören Bulut, Prof. Mümtaz Sağlam, Prof. Atilla Atar ve Yalçın Gökçebağ gibi ünlü ressamların seçtiği eserler daha yakından görülebilecek. Yarışmada başarı ödülüne pentür dalında; Fatih Karakaş, İsmail Ateş, Mehmet Aslışen ve Mehmet Çevik'in, özgün baskı kategorisinde ise Ali Can Metin ve Şükran Ulucan'ın eserleri layık görüldü. Başarı ödülü alan eserlerle birlikte toplam 70 eser sergilenmek üzere seçildi. Dyo RESİM YARIŞMASI Türkiye'de özel sektör tarafından desteklenen ilk ve en uzun soluklu resim yarışması olan Dyo Resim Yarışması, 44 yıldır düzenleniyor. Türk resim sanatının ve yetenekli genç ressamların desteklenmesi amacıyla yapılan yarışma, Ege Bölgesi ile başladı. Gelen yoğun istek üzerine kapsamı genişletilerek 1973 yılında Cumhuriyet'in kuruluşunun 50. yılı şerefine tüm Türkiye'ye yayıldı. İlk yarışmaya 91 sanatçı 271 eserle başvuruda bulunurken bu sayı her sene arttı. 2008 yılında yapılan 33. Dyo Resim Yarışması'na 820 sanatçı, 1368 eserle katılırken 2010 yılında bu rakam 1004 sanatçıya ve 1609 esere ulaştı. - Adana 5 75 1 0
